---
- at: hit
  category: projects
  duration:
    end: '2001.04'
    start: '2000.09'
  keywords:
  - 软件设计
  - 电子设计
  - 电气设计
  - 产品设计前期调研
  language: zh
  name: 断路器接触器综合测试系统
  summary: ''
  title: 断路器接触器综合测试系统
- at: hit
  category: projects
  duration:
    end: '1999.10'
    start: '1999.04'
  keywords:
  - 软件设计
  - 电子设计
  - 电气设计
  - 产品设计前期调研
  language: zh
  name: 电子镇流器综合自动检测系统
  summary: ''
  title: 电子镇流器综合自动检测系统
---
# 哈尔滨工业大学  

## 铁道车辆低压电器自动化综合检测系统
**2000.09 - 2001.04**
**软件设计,电子电路设计,电气设计,学术研究, Matlab, C++, Visual Basic**

此系统作为硕士学位论文课题验证设计，基于工业控制计算机,  为铁道车辆用电器（断路器, 接触器, 热继电器）的自动化常规检修平台.

- 经黑龙江省科委专家组技术评审鉴定“__居于国内领先__”。
- 相关论文发表于学术会议__第八届国际电器可靠性会议__。
- 并被广泛推广于齐齐哈尔等 7 下辖个车辆段。
- 2002.12 获黑龙江省教育厅__科技进步一等奖__
- 2003.05 获黑龙江省科技厅__科技进步二等奖__
 

此课题应哈尔滨铁路局要求设计, 检修内容包括接触电阻, 闭合/断开时间, 过压/欠压/失压, 过流, 短路等电气性能试验和正弦振动等机械性能试验.

硬件设计包括: 

- 工业控制计算机ISA I/O 板卡设计
- 工业控制计算机PCI A/D 板卡设计
- 计数器/定时器电路设计
- 大电流采样与切换电路
- 数字编码可变电源设计, 提供 1A to 1,300A 电流 及440VAC/220VDC电压
- 高精度阻性负载设计 (分辨率: 1/512 ohm)
- 变频器/电机控制

软件设计（采用Visual C++）包括:

- 精确电压/电流闭环控制算法
- 友好、全面的运行参数显示
- 故障报告，历史数据报表
- 寿命预测(FMEA)
- 测试数据管理，统计分析

此项目也作为硕士学位论文课题验证设计, 承担了全部的项目前期调研, 软/硬件设计及少量机械设计。

此项目深受用户好评, 被广泛推广至齐齐哈尔等7个车辆段销售累计逾百万人民币。
 

## 电子镇流器自动化综合检测系统
**1999.04 - 1999.10**
**软件设计,电子电路设计, 电气设计,学术研究, Matlab, C++, Visual Basic**

此课题应哈尔滨铁路局要求设计, 作为学士学位论文课题。负责了的调研, 全部硬件设计, 软件设计文档和调试。在国家级学术期刊发表相关论文一篇.
 
此系统能同时测试多达八只电子各种型号镇流器/逆变器 (15W, 20W, 30W, 40W), 提供各种详细性能参数信息, 包括灯电压, 灯电流, 功率因数, 谐波畸变, 镇流器温升等. 实时显示电压, 电流波形。一旦发现故障, 还将提供故障定位与诊断帮助. 建立试品维修历史数据库, 并自动生成报表. 

硬件设计包括: 

- ISA I/O 板, A/D 板 
- 交/直流电源 (DC 47V-57V, AC 200V – 240V) 
- 传感器板 (电压, 电流 和 温度检测 ) 
- 试品切换板 

软件设计包括: 

- 硬件驱动 
- 实时数据采样、分析 (快速傅立叶变换) 
- 波形显示 
- 测试数据管理该系统以其高效准确的性能深受好评, 并被推广至齐齐哈尔等铁路分局. 
